\chapter{Allgemeine Begriffe}
	\section{Syntax eines Assemblercodes}
	Assemblerprogramme haben die Dateiendung \textit{asm}.
	\begin{center}
	[name].asm
	\end{center}
	
		\section{Grundsätzlicher Aufbau}
		\begin{lstlisting}[numbers=left]
org 0x100
bits 16
section .code
...

section .data
...
		\end{lstlisting}
		
		\section{Kommentar}
		Kommentare werden mit einem Semikolon eingeleitet und Enden am Ende einer Zeile.
		\begin{lstlisting}[numbers=none]
;Ich bin ein Kommentar
		\end{lstlisting}
		
		\section{Sprungziel, Label}
		Durch Sprungziele kann der Quellcode strukturiert werden,
		sie werden ebenfalls zwingend benötigt bei der Verwendung aller \textit{JUMP}-Befehle.
		Durch den \textit{JUMP}-Befehl wird zu einem Label gesprungen, dieses abarbeitet und danach
		das folgende bzw. die folgenden Label(s). D.h. man sollte oder besser muss nach Abarbeitung
		eines Labels wieder woanders hin springen sonst
		gibt es Register-Geschnetzeltes.
		
		\begin{lstlisting}[numbers=left]
LABEL1:
	;Code...
	
LABEL2:
	;Code...
		\end{lstlisting}
	
	\section{Datentypen}
	Es gibt zwei Datentypen in Assembler, das kleine Byte und das große Word.
	So ein Byte ist aber gar nicht so klein, deshalb kann man es eigentlich immer verwenden.
	
	\begin{list}{}{}
		\item Byte [b] = 8Bit
		\item Word [w] = 16Bit
	\end{list}
	
	\section{Variablen}
	Eine Variable kann den Datentyp Byte(b) oder Word(w) haben.
	Die Deklaration erfolgt immer in der Data-Sektion, der Zugriff in der Code-Sektion.
	
	\begin{lstlisting}[numbers=none]
<name> d<b|w> <value>
	\end{lstlisting}
	
		\subsection{Array}
		\begin{lstlisting}[numbers=none]
<name>: Times <lenght> d<b|w> 0
		\end{lstlisting}	
		
			\subsubsection{Zugriff}
			Grundsätzlich erfolgt der Zugriff durch Angabe des Datentyps der Variable und des Namens.
			\begin{lstlisting}[numbers=none]
<byte|word> [<name>]
			\end{lstlisting}
			
			Bei einer Word-Variable kann man den niederwertigen und höherwertigen Teil
			auch getrennt ansprechen.
			\begin{lstlisting}[numbers=none]
byte[<name>]	;Niedrigwertiger 8-Bit-Inhalt
byte[<name> + 1];Hoeherwertiger 8-Bit-Inhalt
			\end{lstlisting}
			
		
		\subsection{Strings}
		Strings sind nichts anderes als ein Byte-Array. Jeder String muss mit einem \textit{\$} enden.
		
		\begin{lstlisting}[numbers=none]
<name> db "Text 123$"
		\end{lstlisting}	
			
			\subsubsection{Line Feed \& Carriage Return}
			Die man aus der nachfolgenden Liste erkennen kann macht die einzelne Verwendung
			keinen Sinn, zusammen aber schon dann bekommt man einen Zeilenumbruch.
			
			\begin{list}{}{}
			\item Line Feed [10] - Nächste Zeile ansteuern
			\item Carriage Return [13] - An Zeilenanfang springen
			\end{list}
			
			\begin{lstlisting}[numbers=left]
str1 db "Text 123$"
str2 db "Text 123",10,13,"$"
str3 db "Text",10,13,"123",10,13,"$"
			\end{lstlisting}
			
	\section{Konstanten}
	Statische Variable, die während der Ausführung nicht mehr geändert werden kann. Konstanten werden
	im allgemeinen Teil über der Code-Sektion definiert.
	Man kann anscheint nur Zahlen verwenden und keine Strings o.ä..
	\begin{lstlisting}[numbers=none]
<name> EQU <wert>
	\end{lstlisting}
	
		\subsubsection{Zugriff}
		Eine Konstante wird über den Namen angesprochen.
		Es ist nur lesender Zugriff möglich, die Konstanten wird also immer als
		zweiter Parameter verwendet.
		\begin{lstlisting}[numbers=none]
<befehl> <register|variable>, <name>
		\end{lstlisting}